可憐的麥美恩

【名家搶先睇】可憐的麥美恩（阿飛）

這一屆的香港小姐競選，竟然惹起極大迴響。其實整件事情裡面，最值得同情的一個人，並非任何一位參選佳麗或者Do姐，而是司儀麥美恩。

麥美恩出道幾年，由二綫節目主持人做起，憑藉表現及觀眾緣，越來越吃得開，可是這個上位過程，是重量不重質，是多了很多工作，形象上卻未能提升，還是停留在二綫。好了，終於迎來一個難得的機會，擔任香港小姐競選這個傳統大騷的司儀，可以向觀眾證明有實力出得到大場面，去到另一個層次。怎料整個節目出來完全唔對辦，一個又一個鏡頭穿崩，不知所云的問答環節，兒戲的評判模式，以及強行入侵的猩猩公仔，令到節目格調有如兒歌選舉。

千辛萬苦做好自己，希望一新觀眾耳目，出來的效果事與願違，並非麥美恩原來都得喎，而是怪唔之得搵麥美恩啦，要慳皮嘛。她的全盤努力，就被一班得且過的老油條製作人員所抹煞，可憐麥美恩不知道要等到幾時，才再有另外一次出大場面証明自己有能力上一綫的機會。

今次麥美恩的經歷，可以說是不少香港年輕人的寫照。上一輩恃老賣老，對年輕人指指點點，說是急功近利未能刻苦諸如此類，卻不會反省，到底自己為年輕人搭建了什麼平台去發揮。說是經驗豐富熟能生巧，實質上卻是馬虎了事，交差便算，唯一主要成就，可能只是年輕時好彩買了一兩間物業，就自以為是事業有成，投資達人。

麥美恩更勁也好，都不可能靠網上直播的簡陋製作去升呢，的確需要一套認真的製作去扶一把。大家都不會想，原來新人難上位，理由其實是舊人做得差，更加可惜就是香港老一輩愈來愈多成為豬隊友，不是跟不上時代，便是意興闌珊，索性標尾會賣盤給國內人便算。於是大部分年輕人要由零開始，自己撘建平台去搏殺，事倍功半，風險又高，自然個個寧願穩穩陣陣做個專業人士或者打份工便算，願景不吸引，怨氣自然重。

其實上一代要回饋社會並不難，做好自己本份，不交行貨，提供平台及配合年輕人發揮便足夠，希望不會再有幾多個類似麥美恩的個案，亦祝願麥美恩好運。

阿飛 #蘋果財經專欄